Теоретический вопрос
1) Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

События клавиатуры предназначены именно для работы с клавиатурой. Мы можем использовать события клавиатуры для input, 
но проверка не сработает при вставлении информации мышкой без единого нажатия клавиатуры.
Некоторые мобильные устройства также не генерируют keypress/keydown, 
а сразу вставляют текст в поле. Обработать ввод на них при помощи клавиатурных событий нельзя.